{"success":1,"total":63,"result":[{"ID":"1292","typeID":"15","question":"\u4ea4\u53c9\u94fe\u8868\u6c42\u4ea4\u70b9\uff1f","answer":"class ListNode:\r\n    def __init__(self, x):\r\n        self.val = x\r\n        self.next = None\r\ndef node(l1, l2):\r\n    length1, lenth2 = 0, 0\r\n    # \u6c42\u4e24\u4e2a\u94fe\u8868\u957f\u5ea6\r\n    while l1.next:\r\n        l1 = l1.next\r\n        length1 += 1\r\n    while l2.next:\r\n        l2 = l2.next\r\n        length2 += 1\r\n    # \u957f\u7684\u94fe\u8868\u5148\u8d70\r\n    if length1 > lenth2:\r\n        for _ in range(length1 - length2):\r\n            l1 = l1.next\r\n    else:\r\n        for _ in range(length2 - length1):\r\n            l2 = l2.next\r\n    while l1 and l2:\r\n        if l1.next == l2.next:\r\n            return l1.next\r\n        else:\r\n            l1 = l1.next\r\n            l2 = l2.next\r\n\r\n\u6765\u81ea\uff1a\u53bb\u54ea\u513f\u7f51"},{"ID":"1291","typeID":"15","question":"\u5408\u5e76\u4e24\u4e2a\u6709\u5e8f\u5217\u8868\uff1f","answer":"\u5c3e\u9012\u5f52\r\ndef _recursion_merge_sort2(l1, l2, tmp):\r\n    if len(l1) == 0 or len(l2) == 0:\r\n        tmp.extend(l1)\r\n        tmp.extend(l2)\r\n        return tmp\r\n    else:\r\n        if l1[0] < l2[0]:\r\n            tmp.append(l1[0])\r\n            del l1[0]\r\n        else:\r\n            tmp.append(l2[0])\r\n            del l2[0]\r\n        return _recursion_merge_sort2(l1, l2, tmp)\r\n \r\ndef recursion_merge_sort2(l1, l2):\r\n    return _recursion_merge_sort2(l1, l2, [])\r\n\r\n\u5faa\u73af\u7b97\u6cd5\r\ndef loop_merge_sort(l1, l2):\r\n    tmp = []\r\n    while len(l1) > 0 and len(l2) > 0:\r\n        if l1[0] < l2[0]:\r\n            tmp.append(l1[0])\r\n            del l1[0]\r\n        else:\r\n            tmp.append(l2[0])\r\n            del l2[0]\r\n    tmp.extend(l1)\r\n    tmp.extend(l2)\r\n    return tmp"},{"ID":"1290","typeID":"15","question":"\u5982\u4f551->2->3->4\u8f6c\u6362\u62102->1->4->3\uff1f","answer":"class ListNode:\r\n    def __init__(self, x):\r\n        self.val = x\r\n        self.next = None\r\n \r\nclass Solution:\r\n    # @param a ListNode\r\n    # @return a ListNode\r\n    def swapPairs(self, head):\r\n        if head != None and head.next != None:\r\n            next = head.next\r\n            head.next = self.swapPairs(next.next)\r\n            next.next = head\r\n            return next\r\n        return head"},{"ID":"1289","typeID":"15","question":"\u75282*1\u7684\u5c0f\u77e9\u5f62\u6a2a\u7740\u6216\u8005\u7ad6\u7740\u53bb\u8986\u76d6\u66f4\u5927\u7684\u77e9\u5f62\u3002\u8bf7\u95ee\u7528n\u4e2a2*1\u7684\u5c0f\u77e9\u5f62\u65e0\u91cd\u53e0\u5730\u8986\u76d6\u4e00\u4e2a2*n\u7684\u5927\u77e9\u5f62\uff0c\u603b\u5171\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1f","answer":"\u7b2c2*n\u4e2a\u77e9\u5f62\u7684\u8986\u76d6\u65b9\u6cd5\u7b49\u4e8e\u7b2c2*(n-1)\u52a0\u4e0a\u7b2c2*(n-2)\u7684\u65b9\u6cd5\u3002\r\n\r\nf = lambda n: 1 if n < 2 else f(n - 1) + f(n - 2)"},{"ID":"1288","typeID":"15","question":"\u4e00\u53ea\u9752\u86d9\u4e00\u6b21\u53ef\u4ee5\u8df3\u4e0a1\u7ea7\u53f0\u9636\uff0c\u4e5f\u53ef\u4ee5\u8df3\u4e0a2\u7ea7\u2026\u2026\u5b83\u4e5f\u53ef\u4ee5\u8df3\u4e0an\u7ea7\u3002\u6c42\u8be5\u9752\u86d9\u8df3\u4e0a\u4e00\u4e2an\u7ea7\u7684\u53f0\u9636\u603b\u5171\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u8df3\u6cd5\uff1f","answer":"fib = lambda n: n if n < 2 else 2 * fib(n - 1)"},{"ID":"1287","typeID":"15","question":"\u4e00\u53ea\u9752\u86d9\u4e00\u6b21\u53ef\u4ee5\u8df3\u4e0a1\u7ea7\u53f0\u9636\uff0c\u4e5f\u53ef\u4ee5\u8df3\u4e0a2\u7ea7\u3002\u6c42\u8be5\u9752\u86d9\u8df3\u4e0a\u4e00\u4e2an\u7ea7\u7684\u53f0\u9636\u603b\u5171\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u8df3\u6cd5\uff1f","answer":"fib = lambda n: n if n <= 2 else fib(n - 1) + fib(n - 2)\r\n\r\ndef memo(func):\r\n    cache = {}\r\n    def wrap(*args):\r\n        if args not in cache:\r\n            cache[args] = func(*args)\r\n        return cache[args]\r\n    return wrap\r\n \r\n \r\n@ memo\r\ndef fib(i):\r\n    if i < 2:\r\n        return 1\r\n    return fib(i-1) + fib(i-2)\r\n\r\n\r\ndef fib(n):\r\n    a, b = 0, 1\r\n    for _ in xrange(n):\r\n        a, b = b, a + b\r\n    return b"},{"ID":"1286","typeID":"15","question":"\u89e3\u91caXSRF\u548cXSS\uff1f","answer":"CSRF(Cross-site request forgery)\u8de8\u7ad9\u8bf7\u6c42\u4f2a\u9020\r\nXSS(Cross Site Scripting)\u8de8\u7ad9\u811a\u672c\u653b\u51fb\r\n\r\nCSRF\u91cd\u70b9\u5728\u8bf7\u6c42,XSS\u91cd\u70b9\u5728\u811a\u672c"},{"ID":"1285","typeID":"15","question":"\u7f51\u7ad9\u7528\u6237\u5bc6\u7801\u4fdd\u5b58\u95ee\u9898\uff1f","answer":"1 \u660e\u6587\u4fdd\u5b58\r\n2 \u660e\u6587hash\u540e\u4fdd\u5b58,\u5982md5\r\n3 MD5+Salt\u65b9\u5f0f,\u8fd9\u4e2asalt\u53ef\u4ee5\u968f\u673a\r\n4 \u77e5\u4e4e\u4f7f\u7528\u4e86Bcrypy(\u597d\u50cf)\u52a0\u5bc6\r\n"},{"ID":"1284","typeID":"15","question":"apache\u548cnginx\u7684\u533a\u522b\uff1f","answer":"nginx \u76f8\u5bf9 apache \u7684\u4f18\u70b9\uff1a\r\n\r\n\u8f7b\u91cf\u7ea7\uff0c\u540c\u6837\u8d77web \u670d\u52a1\uff0c\u6bd4apache \u5360\u7528\u66f4\u5c11\u7684\u5185\u5b58\u53ca\u8d44\u6e90\r\n\u6297\u5e76\u53d1\uff0cnginx \u5904\u7406\u8bf7\u6c42\u662f\u5f02\u6b65\u975e\u963b\u585e\u7684\uff0c\u652f\u6301\u66f4\u591a\u7684\u5e76\u53d1\u8fde\u63a5\uff0c\u800capache \u5219\u662f\u963b\u585e\u578b\u7684\uff0c\u5728\u9ad8\u5e76\u53d1\u4e0bnginx \u80fd\u4fdd\u6301\u4f4e\u8d44\u6e90\u4f4e\u6d88\u8017\u9ad8\u6027\u80fd\r\n\u914d\u7f6e\u7b80\u6d01\r\n\u9ad8\u5ea6\u6a21\u5757\u5316\u7684\u8bbe\u8ba1\uff0c\u7f16\u5199\u6a21\u5757\u76f8\u5bf9\u7b80\u5355\r\n\u793e\u533a\u6d3b\u8dc3\r\napache \u76f8\u5bf9nginx \u7684\u4f18\u70b9\uff1a\r\n\r\nrewrite \uff0c\u6bd4nginx \u7684rewrite \u5f3a\u5927\r\n\u6a21\u5757\u8d85\u591a\uff0c\u57fa\u672c\u60f3\u5230\u7684\u90fd\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\r\n\u5c11bug \uff0cnginx \u7684bug \u76f8\u5bf9\u8f83\u591a\r\n\u8d85\u7a33\u5b9a"},{"ID":"1283","typeID":"15","question":" Cookie\u548cSession\u7684\u5f02\u540c\u70b9\uff1f","answer":"\tCookie\tSession\r\n\u50a8\u5b58\u4f4d\u7f6e\t\u5ba2\u6237\u7aef\t\u670d\u52a1\u5668\u7aef\r\n\u76ee\u7684\t\u8ddf\u8e2a\u4f1a\u8bdd\uff0c\u4e5f\u53ef\u4ee5\u4fdd\u5b58\u7528\u6237\u504f\u597d\u8bbe\u7f6e\u6216\u8005\u4fdd\u5b58\u7528\u6237\u540d\u5bc6\u7801\u7b49\t\u8ddf\u8e2a\u4f1a\u8bdd\r\n\u5b89\u5168\u6027\t\u4e0d\u5b89\u5168\t\u5b89\u5168\r\nsession\u6280\u672f\u662f\u8981\u4f7f\u7528\u5230cookie\u7684\uff0c\u4e4b\u6240\u4ee5\u51fa\u73b0session\u6280\u672f\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u4e3a\u4e86\u5b89\u5168\u3002"},{"ID":"1282","typeID":"15","question":"urllib\u548curllib2\u7684\u533a\u522b\uff1f","answer":"urllib\u63d0\u4f9burlencode\u65b9\u6cd5\u7528\u6765GET\u67e5\u8be2\u5b57\u7b26\u4e32\u7684\u4ea7\u751f\uff0c\u800curllib2\u6ca1\u6709\u3002\u8fd9\u662f\u4e3a\u4f55urllib\u5e38\u548curllib2\u4e00\u8d77\u4f7f\u7528\u7684\u539f\u56e0\u3002\r\nurllib2\u53ef\u4ee5\u63a5\u53d7\u4e00\u4e2aRequest\u7c7b\u7684\u5b9e\u4f8b\u6765\u8bbe\u7f6eURL\u8bf7\u6c42\u7684headers\uff0curllib\u4ec5\u53ef\u4ee5\u63a5\u53d7URL\u3002\u8fd9\u610f\u5473\u7740\uff0c\u4f60\u4e0d\u53ef\u4ee5\u4f2a\u88c5\u4f60\u7684User Agent\u5b57\u7b26\u4e32\u7b49\u3002"},{"ID":"1281","typeID":"15","question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u4e09\u6b21\u63e1\u624b\uff1f","answer":"1 \u5ba2\u6237\u7aef\u901a\u8fc7\u5411\u670d\u52a1\u5668\u7aef\u53d1\u9001\u4e00\u4e2aSYN\u6765\u521b\u5efa\u4e00\u4e2a\u4e3b\u52a8\u6253\u5f00\uff0c\u4f5c\u4e3a\u4e09\u8def\u63e1\u624b\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u3002\u5ba2\u6237\u7aef\u628a\u8fd9\u6bb5\u8fde\u63a5\u7684\u5e8f\u53f7\u8bbe\u5b9a\u4e3a\u968f\u673a\u6570 A\u3002\r\n2 \u670d\u52a1\u5668\u7aef\u5e94\u5f53\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5408\u6cd5\u7684SYN\u56de\u9001\u4e00\u4e2aSYN\/ACK\u3002ACK \u7684\u786e\u8ba4\u7801\u5e94\u4e3a A+1\uff0cSYN\/ACK \u5305\u672c\u8eab\u53c8\u6709\u4e00\u4e2a\u968f\u673a\u5e8f\u53f7 B\u3002\r\n3 \u6700\u540e\uff0c\u5ba2\u6237\u7aef\u518d\u53d1\u9001\u4e00\u4e2aACK\u3002\u5f53\u670d\u52a1\u7aef\u53d7\u5230\u8fd9\u4e2aACK\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u5c31\u5b8c\u6210\u4e86\u4e09\u8def\u63e1\u624b\uff0c\u5e76\u8fdb\u5165\u4e86\u8fde\u63a5\u521b\u5efa\u72b6\u6001\u3002\u6b64\u65f6\u5305\u5e8f\u53f7\u88ab\u8bbe\u5b9a\u4e3a\u6536\u5230\u7684\u786e\u8ba4\u53f7 A+1\uff0c\u800c\u54cd\u5e94\u5219\u4e3a B+1\u3002"},{"ID":"1280","typeID":"15","question":"\u89e3\u91caMyISAM\u548cInnoDB\uff1f","answer":"MyISAM \u9002\u5408\u4e8e\u4e00\u4e9b\u9700\u8981\u5927\u91cf\u67e5\u8be2\u7684\u5e94\u7528\uff0c\u4f46\u5176\u5bf9\u4e8e\u6709\u5927\u91cf\u5199\u64cd\u4f5c\u5e76\u4e0d\u662f\u5f88\u597d\u3002\u751a\u81f3\u4f60\u53ea\u662f\u9700\u8981update\u4e00\u4e2a\u5b57\u6bb5\uff0c\u6574\u4e2a\u8868\u90fd\u4f1a\u88ab\u9501\u8d77\u6765\uff0c\u800c\u522b\u7684\u8fdb\u7a0b\uff0c\u5c31\u7b97\u662f\u8bfb\u8fdb\u7a0b\u90fd\u65e0\u6cd5\u64cd\u4f5c\u76f4\u5230\u8bfb\u64cd\u4f5c\u5b8c\u6210\u3002\u53e6\u5916\uff0cMyISAM \u5bf9\u4e8e SELECT COUNT(*) \u8fd9\u7c7b\u7684\u8ba1\u7b97\u662f\u8d85\u5feb\u65e0\u6bd4\u7684\u3002\r\n\r\nInnoDB \u7684\u8d8b\u52bf\u4f1a\u662f\u4e00\u4e2a\u975e\u5e38\u590d\u6742\u7684\u5b58\u50a8\u5f15\u64ce\uff0c\u5bf9\u4e8e\u4e00\u4e9b\u5c0f\u7684\u5e94\u7528\uff0c\u5b83\u4f1a\u6bd4 MyISAM \u8fd8\u6162\u3002\u4ed6\u662f\u5b83\u652f\u6301\u201c\u884c\u9501\u201d \uff0c\u4e8e\u662f\u5728\u5199\u64cd\u4f5c\u6bd4\u8f83\u591a\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u4f1a\u66f4\u4f18\u79c0\u3002\u5e76\u4e14\uff0c\u4ed6\u8fd8\u652f\u6301\u66f4\u591a\u7684\u9ad8\u7ea7\u5e94\u7528\uff0c\u6bd4\u5982\uff1a\u4e8b\u52a1\u3002\r\n\r\n"},{"ID":"1279","typeID":"15","question":"\u89e3\u91ca\u4e0b\u4e50\u89c2\u9501\u548c\u60b2\u89c2\u9501\uff1f","answer":"\u60b2\u89c2\u9501\uff1a\u5047\u5b9a\u4f1a\u53d1\u751f\u5e76\u53d1\u51b2\u7a81\uff0c\u5c4f\u853d\u4e00\u5207\u53ef\u80fd\u8fdd\u53cd\u6570\u636e\u5b8c\u6574\u6027\u7684\u64cd\u4f5c\r\n\r\n\u4e50\u89c2\u9501\uff1a\u5047\u8bbe\u4e0d\u4f1a\u53d1\u751f\u5e76\u53d1\u51b2\u7a81\uff0c\u53ea\u5728\u63d0\u4ea4\u64cd\u4f5c\u65f6\u68c0\u67e5\u662f\u5426\u8fdd\u53cd\u6570\u636e\u5b8c\u6574\u6027\u3002"},{"ID":"1278","typeID":"15","question":"__new__\u548c__init__\u7684\u533a\u522b\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f","answer":"__new__\u662f\u4e00\u4e2a\u9759\u6001\u65b9\u6cd5,\u800c__init__\u662f\u4e00\u4e2a\u5b9e\u4f8b\u65b9\u6cd5.\r\n__new__\u65b9\u6cd5\u4f1a\u8fd4\u56de\u4e00\u4e2a\u521b\u5efa\u7684\u5b9e\u4f8b,\u800c__init__\u4ec0\u4e48\u90fd\u4e0d\u8fd4\u56de.\r\n\u53ea\u6709\u5728__new__\u8fd4\u56de\u4e00\u4e2acls\u7684\u5b9e\u4f8b\u65f6\u540e\u9762\u7684__init__\u624d\u80fd\u88ab\u8c03\u7528.\r\n\u5f53\u521b\u5efa\u4e00\u4e2a\u65b0\u5b9e\u4f8b\u65f6\u8c03\u7528__new__,\u521d\u59cb\u5316\u4e00\u4e2a\u5b9e\u4f8b\u65f6\u7528__init__.\r\n\r\nps: __metaclass__\u662f\u521b\u5efa\u7c7b\u65f6\u8d77\u4f5c\u7528.\u6240\u4ee5\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u5206\u522b\u4f7f\u7528__metaclass__,__new__\u548c__init__\u6765\u5206\u522b\u5728\u7c7b\u521b\u5efa,\u5b9e\u4f8b\u521b\u5efa\u548c\u5b9e\u4f8b\u521d\u59cb\u5316\u7684\u65f6\u5019\u505a\u4e00\u4e9b\u5c0f\u624b\u811a."},{"ID":"1277","typeID":"15","question":"Python\u4e2d\u91cd\u8f7d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f","answer":"\u51fd\u6570\u91cd\u8f7d\u4e3b\u8981\u662f\u4e3a\u4e86\u89e3\u51b3\u4e24\u4e2a\u95ee\u9898\u3002\r\n\r\n\u53ef\u53d8\u53c2\u6570\u7c7b\u578b\u3002\r\n\u53ef\u53d8\u53c2\u6570\u4e2a\u6570\u3002\r\n\u53e6\u5916\uff0c\u4e00\u4e2a\u57fa\u672c\u7684\u8bbe\u8ba1\u539f\u5219\u662f\uff0c\u4ec5\u4ec5\u5f53\u4e24\u4e2a\u51fd\u6570\u9664\u4e86\u53c2\u6570\u7c7b\u578b\u548c\u53c2\u6570\u4e2a\u6570\u4e0d\u540c\u4ee5\u5916\uff0c\u5176\u529f\u80fd\u662f\u5b8c\u5168\u76f8\u540c\u7684\uff0c\u6b64\u65f6\u624d\u4f7f\u7528\u51fd\u6570\u91cd\u8f7d\uff0c\u5982\u679c\u4e24\u4e2a\u51fd\u6570\u7684\u529f\u80fd\u5176\u5b9e\u4e0d\u540c\uff0c\u90a3\u4e48\u4e0d\u5e94\u5f53\u4f7f\u7528\u91cd\u8f7d\uff0c\u800c\u5e94\u5f53\u4f7f\u7528\u4e00\u4e2a\u540d\u5b57\u4e0d\u540c\u7684\u51fd\u6570\u3002\r\n\r\n\u597d\u5427\uff0c\u90a3\u4e48\u5bf9\u4e8e\u60c5\u51b5 1 \uff0c\u51fd\u6570\u529f\u80fd\u76f8\u540c\uff0c\u4f46\u662f\u53c2\u6570\u7c7b\u578b\u4e0d\u540c\uff0cpython \u5982\u4f55\u5904\u7406\uff1f\u7b54\u6848\u662f\u6839\u672c\u4e0d\u9700\u8981\u5904\u7406\uff0c\u56e0\u4e3a python \u53ef\u4ee5\u63a5\u53d7\u4efb\u4f55\u7c7b\u578b\u7684\u53c2\u6570\uff0c\u5982\u679c\u51fd\u6570\u7684\u529f\u80fd\u76f8\u540c\uff0c\u90a3\u4e48\u4e0d\u540c\u7684\u53c2\u6570\u7c7b\u578b\u5728 python \u4e2d\u5f88\u53ef\u80fd\u662f\u76f8\u540c\u7684\u4ee3\u7801\uff0c\u6ca1\u6709\u5fc5\u8981\u505a\u6210\u4e24\u4e2a\u4e0d\u540c\u51fd\u6570\u3002\r\n\r\n\u90a3\u4e48\u5bf9\u4e8e\u60c5\u51b5 2 \uff0c\u51fd\u6570\u529f\u80fd\u76f8\u540c\uff0c\u4f46\u53c2\u6570\u4e2a\u6570\u4e0d\u540c\uff0cpython \u5982\u4f55\u5904\u7406\uff1f\u5927\u5bb6\u77e5\u9053\uff0c\u7b54\u6848\u5c31\u662f\u7f3a\u7701\u53c2\u6570\u3002\u5bf9\u90a3\u4e9b\u7f3a\u5c11\u7684\u53c2\u6570\u8bbe\u5b9a\u4e3a\u7f3a\u7701\u53c2\u6570\u5373\u53ef\u89e3\u51b3\u95ee\u9898\u3002\u56e0\u4e3a\u4f60\u5047\u8bbe\u51fd\u6570\u529f\u80fd\u76f8\u540c\uff0c\u90a3\u4e48\u90a3\u4e9b\u7f3a\u5c11\u7684\u53c2\u6570\u7ec8\u5f52\u662f\u9700\u8981\u7528\u7684\u3002\r\n\r\n\u597d\u4e86\uff0c\u9274\u4e8e\u60c5\u51b5 1 \u8ddf \u60c5\u51b5 2 \u90fd\u6709\u4e86\u89e3\u51b3\u65b9\u6848\uff0cpython \u81ea\u7136\u5c31\u4e0d\u9700\u8981\u51fd\u6570\u91cd\u8f7d\u4e86\u3002"},{"ID":"1276","typeID":"15","question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u9e2d\u5b50\u7c7b\u578b\uff1f","answer":"\u201c\u5f53\u770b\u5230\u4e00\u53ea\u9e1f\u8d70\u8d77\u6765\u50cf\u9e2d\u5b50\u3001\u6e38\u6cf3\u8d77\u6765\u50cf\u9e2d\u5b50\u3001\u53eb\u8d77\u6765\u4e5f\u50cf\u9e2d\u5b50\uff0c\u90a3\u4e48\u8fd9\u53ea\u9e1f\u5c31\u53ef\u4ee5\u88ab\u79f0\u4e3a\u9e2d\u5b50\u3002\u201d\r\n\r\n\u6211\u4eec\u5e76\u4e0d\u5173\u5fc3\u5bf9\u8c61\u662f\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\uff0c\u5230\u5e95\u662f\u4e0d\u662f\u9e2d\u5b50\uff0c\u53ea\u5173\u5fc3\u884c\u4e3a\u3002\r\n\r\n\u6bd4\u5982\u5728python\u4e2d\uff0c\u6709\u5f88\u591afile-like\u7684\u4e1c\u897f\uff0c\u6bd4\u5982StringIO,GzipFile,socket\u3002\u5b83\u4eec\u6709\u5f88\u591a\u76f8\u540c\u7684\u65b9\u6cd5\uff0c\u6211\u4eec\u628a\u5b83\u4eec\u5f53\u4f5c\u6587\u4ef6\u4f7f\u7528\u3002\r\n\r\n\u53c8\u6bd4\u5982list.extend()\u65b9\u6cd5\u4e2d,\u6211\u4eec\u5e76\u4e0d\u5173\u5fc3\u5b83\u7684\u53c2\u6570\u662f\u4e0d\u662flist,\u53ea\u8981\u5b83\u662f\u53ef\u8fed\u4ee3\u7684,\u6240\u4ee5\u5b83\u7684\u53c2\u6570\u53ef\u4ee5\u662flist\/tuple\/dict\/\u5b57\u7b26\u4e32\/\u751f\u6210\u5668\u7b49.\r\n\r\n\u9e2d\u5b50\u7c7b\u578b\u5728\u52a8\u6001\u8bed\u8a00\u4e2d\u7ecf\u5e38\u4f7f\u7528\uff0c\u975e\u5e38\u7075\u6d3b\uff0c\u4f7f\u5f97python\u4e0d\u60f3java\u90a3\u6837\u4e13\u95e8\u53bb\u5f04\u4e00\u5927\u5806\u7684\u8bbe\u8ba1\u6a21\u5f0f\u3002"},{"ID":"1275","typeID":"15","question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u81ea\u7701\uff1f","answer":"\u81ea\u7701\u5c31\u662f\u9762\u5411\u5bf9\u8c61\u7684\u8bed\u8a00\u6240\u5199\u7684\u7a0b\u5e8f\u5728\u8fd0\u884c\u65f6,\u6240\u80fd\u77e5\u9053\u5bf9\u8c61\u7684\u7c7b\u578b.\u7b80\u5355\u4e00\u53e5\u5c31\u662f\u8fd0\u884c\u65f6\u80fd\u591f\u83b7\u5f97\u5bf9\u8c61\u7684\u7c7b\u578b.\u6bd4\u5982type(),dir(),getattr(),hasattr(),isinstance()."},{"ID":"1274","typeID":"15","question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u534f\u7a0b\uff1f","answer":"\u7b80\u5355\u70b9\u8bf4\u534f\u7a0b\u662f\u8fdb\u7a0b\u548c\u7ebf\u7a0b\u7684\u5347\u7ea7\u7248,\u8fdb\u7a0b\u548c\u7ebf\u7a0b\u90fd\u9762\u4e34\u7740\u5185\u6838\u6001\u548c\u7528\u6237\u6001\u7684\u5207\u6362\u95ee\u9898\u800c\u8017\u8d39\u8bb8\u591a\u5207\u6362\u65f6\u95f4,\u800c\u534f\u7a0b\u5c31\u662f\u7528\u6237\u81ea\u5df1\u63a7\u5236\u5207\u6362\u7684\u65f6\u673a,\u4e0d\u518d\u9700\u8981\u9677\u5165\u7cfb\u7edf\u7684\u5185\u6838\u6001\u3002"},{"ID":"1273","typeID":"15","question":"\u4ec0\u4e48\u662fGIL\u7ebf\u7a0b\u5168\u5c40\u9501\uff1f","answer":"\u7ebf\u7a0b\u5168\u5c40\u9501(Global Interpreter Lock),\u5373Python\u4e3a\u4e86\u4fdd\u8bc1\u7ebf\u7a0b\u5b89\u5168\u800c\u91c7\u53d6\u7684\u72ec\u7acb\u7ebf\u7a0b\u8fd0\u884c\u7684\u9650\u5236,\u8bf4\u767d\u4e86\u5c31\u662f\u4e00\u4e2a\u6838\u53ea\u80fd\u5728\u540c\u4e00\u65f6\u95f4\u8fd0\u884c\u4e00\u4e2a\u7ebf\u7a0b."},{"ID":"1272","typeID":"15","question":"Python\u4e2d\u7684\u4f5c\u7528\u57df?","answer":"Python \u4e2d\uff0c\u4e00\u4e2a\u53d8\u91cf\u7684\u4f5c\u7528\u57df\u603b\u662f\u7531\u5728\u4ee3\u7801\u4e2d\u88ab\u8d4b\u503c\u7684\u5730\u65b9\u6240\u51b3\u5b9a\u7684\u3002\r\n\r\n\u5f53 Python \u9047\u5230\u4e00\u4e2a\u53d8\u91cf\u7684\u8bdd\u4ed6\u4f1a\u6309\u7167\u8fd9\u6837\u7684\u987a\u5e8f\u8fdb\u884c\u641c\u7d22\uff1a\r\n\r\n\u672c\u5730\u4f5c\u7528\u57df\uff08Local\uff09\u2192\u5f53\u524d\u4f5c\u7528\u57df\u88ab\u5d4c\u5165\u7684\u672c\u5730\u4f5c\u7528\u57df\uff08Enclosing locals\uff09\u2192\u5168\u5c40\/\u6a21\u5757\u4f5c\u7528\u57df\uff08Global\uff09\u2192\u5185\u7f6e\u4f5c\u7528\u57df\uff08Built-in\uff09;"},{"ID":"1271","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u7528Python\u6765\u53d1\u9001\u90ae\u4ef6\uff1f","answer":"\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528smtplib\u6807\u51c6\u5e93\u3002\r\n\u4ee5\u4e0b\u4ee3\u7801\u53ef\u4ee5\u5728\u652f\u6301SMTP\u76d1\u542c\u5668\u7684\u670d\u52a1\u5668\u4e0a\u6267\u884c\u3002\r\nimport sys, smtplib\r\nfromaddr =raw_input(\u201cFrom: \u201c)\r\ntoaddrs = raw_input(\u201cTo: \u201c).split(\u2018,\u2019)\r\nprint \u201cEnter message, end with ^D:\u201d\r\nmsg = \u201d\r\nwhile 1:\r\nline = sys.stdin.readline()\r\nif not line:\r\nbreak\r\nmsg = msg + line\r\n# \u53d1\u9001\u90ae\u4ef6\u90e8\u5206\r\nserver = smtplib.SMTP(\u2018localhost\u2019)\r\nserver.sendmail(fromaddr, toaddrs, msg)\r\nserver.quit()"},{"ID":"1270","typeID":"15","question":"Python\u91cc\u9762\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0tuple\u548clist\u7684\u8f6c\u6362\uff1f","answer":"\u76f4\u63a5\u4f7f\u7528tuple\u548clist\u51fd\u6570\u5c31\u884c\u4e86\uff0ctype()\u53ef\u4ee5\u5224\u65ad\u5bf9\u8c61\u7684\u7c7b\u578b\u3002"},{"ID":"802","typeID":"15","question":"python\u5982\u4f55\u6355\u83b7\u5f02\u5e38 \uff1f","answer":"\uff081\uff09\u4f7f\u7528try\u548cexcept\u8bed\u53e5\u6765\u6355\u83b7\u5f02\u5e38;\r\n\uff082\uff09\u7528raise\u8bed\u53e5\u624b\u5de5\u5f15\u53d1\u4e00\u4e2a\u5f02\u5e38;\r\n\uff083\uff09\u91c7\u7528sys\u6a21\u5757\u56de\u6eaf\u6700\u540e\u7684\u5f02\u5e38;\r\n"},{"ID":"801","typeID":"15","question":"\u5199\u4e00\u4e2a\u7b80\u5355\u7684python socket\u7f16\u7a0b ?","answer":"python \u7f16\u5199server\u7684\u6b65\u9aa4\uff1a \r\n1. \r\n\u7b2c\u4e00\u6b65\u662f\u521b\u5efasocket\u5bf9\u8c61\u3002\u8c03\u7528socket\u6784\u9020\u51fd\u6570\u3002\u5982\uff1a\r\n\r\nsocket = socket.socket( family, type )\r\nfamily\u53c2\u6570\u4ee3\u8868\u5730\u5740\u5bb6\u65cf\uff0c\u53ef\u4e3aAF_INET\u6216AF_UNIX\u3002AF_INET\u5bb6\u65cf\u5305\u62ecInternet\u5730\u5740\uff0cAF_UNIX\u5bb6\u65cf\u7528\u4e8e\u540c\u4e00\u53f0\u673a\u5668\u4e0a\u7684\u8fdb\u7a0b\u95f4\u901a\u4fe1\u3002 \r\ntype\u53c2\u6570\u4ee3\u8868\u5957\u63a5\u5b57\u7c7b\u578b\uff0c\u53ef\u4e3aSOCK_STREAM(\u6d41\u5957\u63a5\u5b57)\u548cSOCK_DGRAM(\u6570\u636e\u62a5\u5957\u63a5\u5b57)\u3002 \r\n2. \r\n\u7b2c\u4e8c\u6b65\u662f\u5c06socket\u7ed1\u5b9a\u5230\u6307\u5b9a\u5730\u5740\u3002\u8fd9\u662f\u901a\u8fc7socket\u5bf9\u8c61\u7684bind\u65b9\u6cd5\u6765\u5b9e\u73b0\u7684\uff1a\r\n\r\nsocket.bind( address )\r\n\u7531AF_INET\u6240\u521b\u5efa\u7684\u5957\u63a5\u5b57\uff0caddress\u5730\u5740\u5fc5\u987b\u662f\u4e00\u4e2a\u53cc\u5143\u7d20\u5143\u7ec4\uff0c\u683c\u5f0f\u662f(host,port)\u3002host\u4ee3\u8868\u4e3b\u673a\uff0cport\u4ee3\u8868\u7aef\u53e3\u53f7\u3002\u5982\u679c\u7aef\u53e3\u53f7\u6b63\u5728\u4f7f\u7528\u3001\u4e3b\u673a\u540d\u4e0d\u6b63\u786e\u6216\u7aef\u53e3\u5df2\u88ab\u4fdd\u7559\uff0cbind\u65b9\u6cd5\u5c06\u5f15\u53d1socket.error\u5f02\u5e38\u3002 \r\n3. \r\n\u7b2c\u4e09\u6b65\u662f\u4f7f\u7528socket\u5957\u63a5\u5b57\u7684listen\u65b9\u6cd5\u63a5\u6536\u8fde\u63a5\u8bf7\u6c42\u3002\r\n\r\nsocket.listen( backlog )\r\nbacklog\u6307\u5b9a\u6700\u591a\u5141\u8bb8\u591a\u5c11\u4e2a\u5ba2\u6237\u8fde\u63a5\u5230\u670d\u52a1\u5668\u3002\u5b83\u7684\u503c\u81f3\u5c11\u4e3a1\u3002\u6536\u5230\u8fde\u63a5\u8bf7\u6c42\u540e\uff0c\u8fd9\u4e9b\u8bf7\u6c42\u9700\u8981\u6392\u961f\uff0c\u5982\u679c\u961f\u5217\u6ee1\uff0c\u5c31\u62d2\u7edd\u8bf7\u6c42\u3002 \r\n4. \r\n\u7b2c\u56db\u6b65\u662f\u670d\u52a1\u5668\u5957\u63a5\u5b57\u901a\u8fc7socket\u7684accept\u65b9\u6cd5\u7b49\u5f85\u5ba2\u6237\u8bf7\u6c42\u4e00\u4e2a\u8fde\u63a5\u3002\r\n\r\nconnection, address = socket.accept()\r\n\u8c03\u7528accept\u65b9\u6cd5\u65f6\uff0csocket\u4f1a\u8fdb\u5165\u201cwaiting\u201d\u72b6\u6001\u3002\u5ba2\u6237\u8bf7\u6c42\u8fde\u63a5\u65f6\uff0c\u65b9\u6cd5\u5efa\u7acb\u8fde\u63a5\u5e76\u8fd4\u56de\u670d\u52a1\u5668\u3002accept\u65b9\u6cd5\u8fd4\u56de\u4e00\u4e2a\u542b\u6709\u4e24\u4e2a\u5143\u7d20\u7684\u5143\u7ec4(connection,address)\u3002\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5143\u7d20connection\u662f\u65b0\u7684socket\u5bf9\u8c61\uff0c\u670d\u52a1\u5668\u5fc5\u987b\u901a\u8fc7\u5b83\u4e0e\u5ba2\u6237\u901a\u4fe1\uff1b\u7b2c\u4e8c\u4e2a\u5143\u7d20 address\u662f\u5ba2\u6237\u7684Internet\u5730\u5740\u3002 \r\n5.\r\n\r\n\u7b2c\u4e94\u6b65\u662f\u5904\u7406\u9636\u6bb5\uff0c\u670d\u52a1\u5668\u548c\u5ba2\u6237\u7aef\u901a\u8fc7send\u548crecv\u65b9\u6cd5\u901a\u4fe1(\u4f20\u8f93 \u6570\u636e)\u3002\u670d\u52a1\u5668\u8c03\u7528send\uff0c\u5e76\u91c7\u7528\u5b57\u7b26\u4e32\u5f62\u5f0f\u5411\u5ba2\u6237\u53d1\u9001\u4fe1\u606f\u3002send\u65b9\u6cd5\u8fd4\u56de\u5df2\u53d1\u9001\u7684\u5b57\u7b26\u4e2a\u6570\u3002\u670d\u52a1\u5668\u4f7f\u7528recv\u65b9\u6cd5\u4ece\u5ba2\u6237\u63a5\u6536\u4fe1\u606f\u3002\u8c03\u7528recv \u65f6\uff0c\u670d\u52a1\u5668\u5fc5\u987b\u6307\u5b9a\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\uff0c\u5b83\u5bf9\u5e94\u4e8e\u53ef\u901a\u8fc7\u672c\u6b21\u65b9\u6cd5\u8c03\u7528\u6765\u63a5\u6536\u7684\u6700\u5927\u6570\u636e\u91cf\u3002recv\u65b9\u6cd5\u5728\u63a5\u6536\u6570\u636e\u65f6\u4f1a\u8fdb\u5165\u201cblocked\u201d\u72b6\u6001\uff0c\u6700\u540e\u8fd4\u56de\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26 \u4e32\uff0c\u7528\u5b83\u8868\u793a\u6536\u5230\u7684\u6570\u636e\u3002\u5982\u679c\u53d1\u9001\u7684\u6570\u636e\u91cf\u8d85\u8fc7\u4e86recv\u6240\u5141\u8bb8\u7684\uff0c\u6570\u636e\u4f1a\u88ab\u622a\u77ed\u3002\u591a\u4f59\u7684\u6570\u636e\u5c06\u7f13\u51b2\u4e8e\u63a5\u6536\u7aef\u3002\u4ee5\u540e\u8c03\u7528recv\u65f6\uff0c\u591a\u4f59\u7684\u6570\u636e\u4f1a\u4ece\u7f13\u51b2\u533a \u5220\u9664(\u4ee5\u53ca\u81ea\u4e0a\u6b21\u8c03\u7528recv\u4ee5\u6765\uff0c\u5ba2\u6237\u53ef\u80fd\u53d1\u9001\u7684\u5176\u5b83\u4efb\u4f55\u6570\u636e)\u3002 \r\n6. \u4f20\u8f93\u7ed3\u675f\uff0c\u670d\u52a1\u5668\u8c03\u7528socket\u7684close\u65b9\u6cd5\u5173\u95ed\u8fde\u63a5\u3002 \r\n\r\npython\u7f16\u5199client\u7684\u6b65\u9aa4\uff1a \r\n1. \u521b\u5efa\u4e00\u4e2asocket\u4ee5\u8fde\u63a5\u670d\u52a1\u5668\uff1asocket = socket.socket( family, type ) \r\n2.\u4f7f\u7528socket\u7684connect\u65b9\u6cd5\u8fde\u63a5\u670d\u52a1\u5668\u3002\u5bf9\u4e8eAF_INET\u5bb6\u65cf,\u8fde\u63a5\u683c\u5f0f\u5982\u4e0b\uff1a\r\n\r\nsocket.connect( (host,port) )\r\nhost\u4ee3\u8868\u670d\u52a1\u5668\u4e3b\u673a\u540d\u6216IP\uff0cport\u4ee3\u8868\u670d\u52a1\u5668\u8fdb\u7a0b\u6240\u7ed1\u5b9a\u7684\u7aef\u53e3\u53f7\u3002\u5982\u8fde\u63a5\u6210\u529f\uff0c\u5ba2\u6237\u5c31\u53ef\u901a\u8fc7\u5957\u63a5\u5b57\u4e0e\u670d\u52a1\u5668\u901a\u4fe1\uff0c\u5982\u679c\u8fde\u63a5\u5931\u8d25\uff0c\u4f1a\u5f15\u53d1socket.error\u5f02\u5e38\u3002 \r\n3. \u5904\u7406\u9636\u6bb5\uff0c\u5ba2\u6237\u548c\u670d\u52a1\u5668\u5c06\u901a\u8fc7send\u65b9\u6cd5\u548crecv\u65b9\u6cd5\u901a\u4fe1\u3002 \r\n4. \u4f20\u8f93\u7ed3\u675f\uff0c\u5ba2\u6237\u901a\u8fc7\u8c03\u7528socket\u7684close\u65b9\u6cd5\u5173\u95ed\u8fde\u63a5\u3002 "},{"ID":"800","typeID":"15","question":"Python\u5982\u4f55copy\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\uff1f","answer":"shutil\u6a21\u5757\u6709\u4e00\u4e2acopyfile\u51fd\u6570\u53ef\u4ee5\u5b9e\u73b0\u6587\u4ef6\u62f7\u8d1d "},{"ID":"799","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u7528Python\u5220\u9664\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\uff1f ","answer":"\u4f7f\u7528os.remove(filename)\u6216\u8005os.unlink(filename); "},{"ID":"798","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u5728\u4e00\u4e2afunction\u91cc\u9762\u8bbe\u7f6e\u4e00\u4e2a\u5168\u5c40\u7684\u53d8\u91cf\uff1f ","answer":"global"},{"ID":"797","typeID":"15","question":"\u6709\u6ca1\u6709\u4e00\u4e2a\u5de5\u5177\u53ef\u4ee5\u5e2e\u52a9\u67e5\u627epython\u7684bug\u548c\u8fdb\u884c\u9759\u6001\u7684\u4ee3\u7801\u5206\u6790\uff1f ","answer":"pycheck pylint "},{"ID":"796","typeID":"15","question":"Python\u5982\u4f55\u5b9a\u4e49\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570? ","answer":"\u5b9a\u4e49\u51fd\u6570\u7684\u683c\u5f0f\u662f: def functionName(arg): "},{"ID":"795","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u7528Python\u6765\u53d1\u9001\u90ae\u4ef6\uff1f","answer":"\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528smtplib\u6807\u51c6\u5e93\u3002 \r\n\u4ee5\u4e0b\u4ee3\u7801\u53ef\u4ee5\u5728\u652f\u6301SMTP\u76d1\u542c\u5668\u7684\u670d\u52a1\u5668\u4e0a\u6267\u884c\u3002\r\n\r\n 1 import sys, smtplib\r\n 2 \r\n 3 fromaddr = raw_input(\u201cFrom: \u201c)\r\n 4 toaddrs = raw_input(\u201cTo: \u201c).split(\u2018,\u2019)\r\n 5 print \u201cEnter message, end with ^D:\u201d\r\n 6 msg = \u201d\r\n 7 while 1:\r\n 8     line = sys.stdin.readline()\r\n 9     if not line:\r\n10         break\r\n11     msg = msg + line\r\n12 \r\n13 # \u53d1\u9001\u90ae\u4ef6\u90e8\u5206\r\n14 server = smtplib.SMTP(\u2018localhost\u2019)\r\n15 server.sendmail(fromaddr, toaddrs, msg)\r\n16 server.quit()"},{"ID":"794","typeID":"15","question":"Python\u91cc\u9762\u5982\u4f55\u751f\u6210\u968f\u673a\u6570\uff1f ","answer":"import random \r\nrandom.random() \r\n\u5b83\u4f1a\u8fd4\u56de\u4e00\u4e2a\u968f\u673a\u76840\u548c1\u4e4b\u95f4\u7684\u6d6e\u70b9\u6570 "},{"ID":"793","typeID":"15","question":"\u7528Python\u5339\u914dHTML tag\u7684\u65f6\u5019\uff0c<.*>\u548c<.*?>\u6709\u4ec0\u4e48\u533a\u522b\uff1f ","answer":"\u524d\u8005\u662f\u8d2a\u5a6a\u5339\u914d\uff0c\u4f1a\u4ece\u5934\u5230\u5c3e\u5339\u914d <a>xyz<\/a>\uff0c\u800c\u540e\u8005\u662f\u975e\u8d2a\u5a6a\u5339\u914d\uff0c\u53ea\u5339\u914d\u5230\u7b2c\u4e00\u4e2a >\u3002 "},{"ID":"792","typeID":"15","question":"Python\u91cc\u9762search()\u548cmatch()\u7684\u533a\u522b\uff1f ","answer":"match()\u51fd\u6570\u53ea\u68c0\u6d4bRE\u662f\u4e0d\u662f\u5728string\u7684\u5f00\u59cb\u4f4d\u7f6e\u5339\u914d\uff0csearch()\u4f1a\u626b\u63cf\u6574\u4e2astring\u67e5\u627e\u5339\u914d, \u4e5f\u5c31\u662f\u8bf4match()\u53ea\u6709\u57280\u4f4d\u7f6e\u5339\u914d\u6210\u529f\u7684\u8bdd\u624d\u6709\u8fd4\u56de\uff0c\u5982\u679c\u4e0d\u662f\u5f00\u59cb\u4f4d\u7f6e\u5339\u914d\u6210\u529f\u7684\u8bdd\uff0cmatch()\u5c31\u8fd4\u56denone "},{"ID":"791","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u7528Python\u6765\u8fdb\u884c\u67e5\u8be2\u548c\u66ff\u6362\u4e00\u4e2a\u6587\u672c\u5b57\u7b26\u4e32\uff1f","answer":"\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528sub()\u65b9\u6cd5\u6765\u8fdb\u884c\u67e5\u8be2\u548c\u66ff\u6362\uff0csub\u65b9\u6cd5\u7684\u683c\u5f0f\u4e3a\uff1asub(replacement, string[, count=0]) \r\nreplacement\u662f\u88ab\u66ff\u6362\u6210\u7684\u6587\u672c \r\nstring\u662f\u9700\u8981\u88ab\u66ff\u6362\u7684\u6587\u672c \r\ncount\u662f\u4e00\u4e2a\u53ef\u9009\u53c2\u6570\uff0c\u6307\u6700\u5927\u88ab\u66ff\u6362\u7684\u6570\u91cf \r\n"},{"ID":"790","typeID":"15","question":"\u7ecd\u4e00\u4e0bPython\u4e0brange()\u51fd\u6570\u7684\u7528\u6cd5\uff1f ","answer":"range(start, stop[, step]) "},{"ID":"789","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u77e5\u9053\u4e00\u4e2apython\u5bf9\u8c61\u7684\u7c7b\u578b\uff1f ","answer":"type() "},{"ID":"788","typeID":"15","question":"Python\u4e2dpass\u8bed\u53e5\u7684\u4f5c\u7528\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f ","answer":"pass\u8bed\u53e5\u4ec0\u4e48\u4e5f\u4e0d\u505a\uff0c\u4e00\u822c\u4f5c\u4e3a\u5360\u4f4d\u7b26\u6216\u8005\u521b\u5efa\u5360\u4f4d\u7a0b\u5e8f\uff0cpass\u8bed\u53e5\u4e0d\u4f1a\u6267\u884c\u4efb\u4f55\u64cd\u4f5c "},{"ID":"787","typeID":"15","question":"\u4ecb\u7ecd\u4e00\u4e0bexcept\u7684\u7528\u6cd5\u548c\u4f5c\u7528\uff1f ","answer":"Python\u7684except\u7528\u6765\u6355\u83b7\u6240\u6709\u5f02\u5e38\uff0c\u56e0\u4e3aPython\u91cc\u9762\u7684\u6bcf\u6b21\u9519\u8bef\u90fd\u4f1a\u629b\u51fa\u4e00\u4e2a\u5f02\u5e38\uff0c\u6240\u4ee5\u6bcf\u4e2a\u7a0b\u5e8f\u7684\u9519\u8bef\u90fd\u88ab\u5f53\u4f5c\u4e00\u4e2a\u8fd0\u884c\u65f6\u9519\u8bef\u3002 "},{"ID":"786","typeID":"15","question":"Python\u91cc\u9762\u5982\u4f55\u62f7\u8d1d\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\uff1f ","answer":"\u6807\u51c6\u5e93\u4e2d\u7684copy\u6a21\u5757\u63d0\u4f9b\u4e86\u4e24\u4e2a\u65b9\u6cd5\u6765\u5b9e\u73b0\u62f7\u8d1d.\u4e00\u4e2a\u65b9\u6cd5\u662fcopy,\u5b83\u8fd4\u56de\u548c\u53c2\u6570\u5305\u542b\u5185\u5bb9\u4e00\u6837\u7684\u5bf9\u8c61. \r\n\u4f7f\u7528deepcopy\u65b9\u6cd5,\u5bf9\u8c61\u4e2d\u7684\u5c5e\u6027\u4e5f\u88ab\u590d\u5236 \r\n"},{"ID":"785","typeID":"15","question":"Python\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0\u5355\u4f8b\u6a21\u5f0f\uff1f\u5176\u4ed623\u79cd\u8bbe\u8ba1\u6a21\u5f0fpython\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0\uff1f","answer":"1 #\u4f7f\u7528__metaclass__\uff08\u5143\u7c7b\uff09\u7684\u9ad8\u7ea7python\u7528\u6cd5  \r\n 2 class Singleton2(type):  \r\n 3     def __init__(cls, name, bases, dict):  \r\n 4         super(Singleton2, cls).__init__(name, bases, dict)  \r\n 5         cls._instance = None  \r\n 6     def __call__(cls, *args, **kw):  \r\n 7         if cls._instance is None:  \r\n 8             cls._instance = super(Singleton2, cls).__call__(*args, **kw)  \r\n 9         return cls._instance  \r\n10  \r\n11 class MyClass3(object):  \r\n12     __metaclass__ = Singleton2  \r\n13  \r\n14 one = MyClass3()  \r\n15 two = MyClass3()  \r\n16  \r\n17 two.a = 3  \r\n18 print one.a  \r\n19 #3  \r\n20 print id(one)  \r\n21 #31495472  \r\n22 print id(two)  \r\n23 #31495472  \r\n24 print one == two  \r\n25 #True  \r\n26 print one is two  \r\n27 #True  \r\n 1 #\u4f7f\u7528\u88c5\u9970\u5668(decorator),  \r\n 2 #\u8fd9\u662f\u4e00\u79cd\u66f4pythonic,\u66f4elegant\u7684\u65b9\u6cd5,  \r\n 3 #\u5355\u4f8b\u7c7b\u672c\u8eab\u6839\u672c\u4e0d\u77e5\u9053\u81ea\u5df1\u662f\u5355\u4f8b\u7684,\u56e0\u4e3a\u4ed6\u672c\u8eab(\u81ea\u5df1\u7684\u4ee3\u7801)\u5e76\u4e0d\u662f\u5355\u4f8b\u7684  \r\n 4 def singleton(cls, *args, **kw):  \r\n 5     instances = {}  \r\n 6     def _singleton():  \r\n 7         if cls not in instances:  \r\n 8             instances[cls] = cls(*args, **kw)  \r\n 9         return instances[cls]  \r\n10     return _singleton  \r\n11  \r\n12 @singleton  \r\n13 class MyClass4(object):  \r\n14     a = 1  \r\n15     def __init__(self, x=0):  \r\n16         self.x = x  \r\n17  \r\n18 one = MyClass4()  \r\n19 two = MyClass4()  \r\n20  \r\n21 two.a = 3  \r\n22 print one.a  \r\n23 #3  \r\n24 print id(one)  \r\n25 #29660784  \r\n26 print id(two)  \r\n27 #29660784  \r\n28 print one == two  \r\n29 #True  \r\n30 print one is two  \r\n31 #True  \r\n32 one.x = 1  \r\n33 print one.x  \r\n34 #1  \r\n35 print two.x  \r\n36 #1  "},{"ID":"784","typeID":"15","question":"\u8bf7\u5199\u51fa\u4e00\u6bb5Python\u4ee3\u7801\u5b9e\u73b0\u5220\u9664\u4e00\u4e2alist\u91cc\u9762\u7684\u91cd\u590d\u5143\u7d20?","answer":"1 >>> l = [1,1,2,3,4,5,4]\r\n2 >>> list(set(l))\r\n3 [1, 2, 3, 4, 5]\r\n4 \u6216\u8005\r\n5 d = {}\r\n6 for x in mylist:\r\n7     d[x] = 1\r\n8 mylist = list(d.keys())"},{"ID":"783","typeID":"15","question":"Python\u662f\u5982\u4f55\u8fdb\u884c\u7c7b\u578b\u8f6c\u6362\u7684\uff1f ","answer":"1 \u51fd\u6570                      \u63cf\u8ff0\r\n 2 int(x [,base ])         \u5c06x\u8f6c\u6362\u4e3a\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\r\n 3 long(x [,base ])        \u5c06x\u8f6c\u6362\u4e3a\u4e00\u4e2a\u957f\u6574\u6570\r\n 4 float(x )               \u5c06x\u8f6c\u6362\u5230\u4e00\u4e2a\u6d6e\u70b9\u6570\r\n 5 complex(real [,imag ])  \u521b\u5efa\u4e00\u4e2a\u590d\u6570\r\n 6 str(x )                 \u5c06\u5bf9\u8c61 x \u8f6c\u6362\u4e3a\u5b57\u7b26\u4e32\r\n 7 repr(x )                \u5c06\u5bf9\u8c61 x \u8f6c\u6362\u4e3a\u8868\u8fbe\u5f0f\u5b57\u7b26\u4e32\r\n 8 eval(str )              \u7528\u6765\u8ba1\u7b97\u5728\u5b57\u7b26\u4e32\u4e2d\u7684\u6709\u6548Python\u8868\u8fbe\u5f0f,\u5e76\u8fd4\u56de\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\r\n 9 tuple(s )               \u5c06\u5e8f\u5217 s \u8f6c\u6362\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5143\u7ec4\r\n10 list(s )                \u5c06\u5e8f\u5217 s \u8f6c\u6362\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5217\u8868\r\n11 chr(x )                 \u5c06\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\u8f6c\u6362\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26\r\n12 unichr(x )              \u5c06\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\u8f6c\u6362\u4e3aUnicode\u5b57\u7b26\r\n13 ord(x )                 \u5c06\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26\u8f6c\u6362\u4e3a\u5b83\u7684\u6574\u6570\u503c\r\n14 hex(x )                 \u5c06\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\u8f6c\u6362\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5341\u516d\u8fdb\u5236\u5b57\u7b26\u4e32\r\n15 oct(x )                 \u5c06\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\u8f6c\u6362\u4e3a\u4e00\u4e2a\u516b\u8fdb\u5236\u5b57\u7b26\u4e32"},{"ID":"782","typeID":"15","question":"how do I iterate over a sequence in reverse order?","answer":"for x in reversed(sequence):\r\n    ... # do something with x..\r\n\u5982\u679c\u4e0d\u662flist, \u6700\u901a\u7528\u4f46\u662f\u7a0d\u6162\u7684\u89e3\u51b3\u65b9\u6848\u662f\uff1a\r\n\r\nfor i in range(len(sequence)-1, -1, -1):\r\n    x = sequence[i]\r\n    <do something with x>"},{"ID":"781","typeID":"15","question":"\u89e3\u91ca\u4e00\u4e0bpython\u7684and-or\u8bed\u6cd5 ","answer":"\u4e0eC\u8868\u8fbe\u5f0f bool ? a : b\u7c7b\u4f3c\uff0c\u4f46\u662fbool and a or b\uff0c\u5f53 a \u4e3a\u5047\u65f6\uff0c\u4e0d\u4f1a\u8c61C\u8868\u8fbe\u5f0f bool ? a : b \u4e00\u6837\u5de5\u4f5c \r\n\u5e94\u8be5\u5c06 and-or \u6280\u5de7\u5c01\u88c5\u6210\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\uff1a\r\n\r\ndef choose(bool, a, b):\r\nreturn (bool and [a] or [b])[0]\r\n\u56e0\u4e3a [a] \u662f\u4e00\u4e2a\u975e\u7a7a\u5217\u8868\uff0c\u5b83\u6c38\u8fdc\u4e0d\u4f1a\u4e3a\u5047\u3002\u751a\u81f3 a \u662f 0 \u6216 ' \u6216\u5176\u5b83\u5047\u503c\uff0c\u5217\u8868[a]\u4e3a\u771f\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u6709\u4e00\u4e2a\u5143\u7d20\u3002 \r\n"},{"ID":"780","typeID":"15","question":"\u4ecb\u7ecd\u4e00\u4e0bPython\u4e2dwebbrowser\u7684\u7528\u6cd5\uff1f ","answer":"webbrowser\u6a21\u5757\u63d0\u4f9b\u4e86\u4e00\u4e2a\u9ad8\u7ea7\u63a5\u53e3\u6765\u663e\u793a\u57fa\u4e8eWeb\u7684\u6587\u6863\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u60c5\u51b5\u4e0b\u53ea\u9700\u8981\u7b80\u5355\u7684\u8c03\u7528open()\u65b9\u6cd5\u3002 \r\nwebbrowser\u5b9a\u4e49\u4e86\u5982\u4e0b\u7684\u5f02\u5e38\uff1a \r\nexception webbrowser.Error, \u5f53\u6d4f\u89c8\u5668\u63a7\u4ef6\u53d1\u751f\u9519\u8bef\u662f\u4f1a\u629b\u51fa\u8fd9\u4e2a\u5f02\u5e38 \r\nwebbrowser\u6709\u4ee5\u4e0b\u65b9\u6cd5\uff1a \r\nwebbrowser.open(url[, new=0[, autoraise=1]]) \r\n\u8fd9\u4e2a\u65b9\u6cd5\u662f\u5728\u9ed8\u8ba4\u7684\u6d4f\u89c8\u5668\u4e2d\u663e\u793aurl, \u5982\u679cnew = 0, \u90a3\u4e48url\u4f1a\u5728\u540c\u4e00\u4e2a\u6d4f\u89c8\u5668\u7a97\u53e3\u4e0b\u6253\u5f00\uff0c\u5982\u679cnew = 1, \u4f1a\u6253\u5f00\u4e00\u4e2a\u65b0\u7684\u7a97\u53e3\uff0c\u5982\u679cnew = 2, \u4f1a\u6253\u5f00\u4e00\u4e2a\u65b0\u7684tab, \u5982\u679cautoraise \uff1d true, \u7a97\u53e3\u4f1a\u81ea\u52a8\u589e\u957f\u3002 \r\nwebbrowser.open_new(url) \r\n\u5728\u9ed8\u8ba4\u6d4f\u89c8\u5668\u4e2d\u6253\u5f00\u4e00\u4e2a\u65b0\u7684\u7a97\u53e3\u6765\u663e\u793aurl, \u5426\u5219\uff0c\u5728\u4ec5\u6709\u7684\u6d4f\u89c8\u5668\u7a97\u53e3\u4e2d\u6253\u5f00url \r\nwebbrowser.open_new_tab(url) \r\n\u5728\u9ed8\u8ba4\u6d4f\u89c8\u5668\u4e2d\u5f53\u5f00\u4e00\u4e2a\u65b0\u7684tab\u6765\u663e\u793aurl, \u5426\u5219\u8ddfopen_new()\u4e00\u6837 \r\nwebbrowser.get([name]) \u6839\u636ename\u8fd4\u56de\u4e00\u4e2a\u6d4f\u89c8\u5668\u5bf9\u8c61\uff0c\u5982\u679cname\u4e3a\u7a7a\uff0c\u5219\u8fd4\u56de\u9ed8\u8ba4\u7684\u6d4f\u89c8\u5668 \r\nwebbrowser.register(name, construtor[, instance]) \r\n\u6ce8\u518c\u4e00\u4e2a\u540d\u5b57\u4e3aname\u7684\u6d4f\u89c8\u5668\uff0c\u5982\u679c\u8fd9\u4e2a\u6d4f\u89c8\u5668\u7c7b\u578b\u88ab\u6ce8\u518c\u5c31\u53ef\u4ee5\u7528get()\u65b9\u6cd5\u6765\u83b7\u53d6\u3002 "},{"ID":"779","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u7528Python\u8f93\u51fa\u4e00\u4e2aFibonacci\u6570\u5217\uff1f","answer":"1      a,b = 0, 1\r\n2      while b<100:\r\n3     print (b),\r\n4     a, b = b, a+b"},{"ID":"778","typeID":"15","question":"\u4ec0\u4e48\u662flambda\u51fd\u6570\uff1f\u5b83\u6709\u4ec0\u4e48\u597d\u5904? ","answer":"lambda \u51fd\u6570\u662f\u4e00\u4e2a\u53ef\u4ee5\u63a5\u6536\u4efb\u610f\u591a\u4e2a\u53c2\u6570(\u5305\u62ec\u53ef\u9009\u53c2\u6570)\u5e76\u4e14\u8fd4\u56de\u5355\u4e2a\u8868\u8fbe\u5f0f\u503c\u7684\u51fd\u6570\u3002 lambda \u51fd\u6570\u4e0d\u80fd\u5305\u542b\u547d\u4ee4\uff0c\u5b83\u4eec\u6240\u5305\u542b\u7684\u8868\u8fbe\u5f0f\u4e0d\u80fd\u8d85\u8fc7\u4e00\u4e2a\u3002\u4e0d\u8981\u8bd5\u56fe\u5411lambda \u51fd\u6570\u4e2d\u585e\u5165\u592a\u591a\u7684\u4e1c\u897f\uff1b\u5982\u679c\u4f60\u9700\u8981\u66f4\u590d\u6742\u7684\u4e1c\u897f\uff0c\u5e94\u8be5\u5b9a\u4e49\u4e00\u4e2a\u666e\u901a\u51fd\u6570\uff0c\u7136\u540e\u60f3\u8ba9\u5b83\u591a\u957f\u5c31\u591a\u957f\u3002 "},{"ID":"777","typeID":"15","question":"python\u4e0b\u591a\u7ebf\u7a0b\u7684\u9650\u5236\u4ee5\u53ca\u591a\u8fdb\u7a0b\u4e2d\u4f20\u9012\u53c2\u6570\u7684\u65b9\u5f0f ?","answer":"python\u591a\u7ebf\u7a0b\u6709\u4e2a\u5168\u5c40\u89e3\u91ca\u5668\u9501\uff08global interpreter lock\uff09\uff0c\u8fd9\u4e2a\u9501\u7684\u610f\u601d\u662f\u4efb\u4e00\u65f6\u95f4\u53ea\u80fd\u6709\u4e00\u4e2a\u7ebf\u7a0b\u4f7f\u7528\u89e3\u91ca\u5668\uff0c\u8ddf\u5355cpu\u8dd1\u591a\u4e2a\u7a0b\u5e8f\u4e00\u4e2a\u610f\u601d\uff0c\u5927\u5bb6\u90fd\u662f\u8f6e\u7740\u7528\u7684\uff0c\u8fd9\u53eb\u201c\u5e76\u53d1\u201d\uff0c\u4e0d\u662f\u201c\u5e76\u884c\u201d\u3002 \r\n\u591a\u8fdb\u7a0b\u95f4\u5171\u4eab\u6570\u636e\uff0c\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528 multiprocessing.Value \u548c multiprocessing.Array "},{"ID":"776","typeID":"15","question":"Python\u4e2dpass\u8bed\u53e5\u7684\u4f5c\u7528\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f ","answer":"pass\u8bed\u53e5\u4ec0\u4e48\u4e5f\u4e0d\u505a\uff0c\u4e00\u822c\u4f5c\u4e3a\u5360\u4f4d\u7b26\u6216\u8005\u521b\u5efa\u5360\u4f4d\u7a0b\u5e8f\uff0cpass\u8bed\u53e5\u4e0d\u4f1a\u6267\u884c\u4efb\u4f55\u64cd\u4f5c\uff0c\u6bd4\u5982\uff1a while False: pass  pass\u901a\u5e38\u7528\u6765\u521b\u5efa\u4e00\u4e2a\u6700\u7b80\u5355\u7684\u7c7b\uff1a class MyEmptyClass: pass"},{"ID":"775","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u5728\u4e00\u4e2afunction\u91cc\u9762\u8bbe\u7f6e\u4e00\u4e2a\u5168\u5c40\u7684\u53d8\u91cf\uff1f","answer":"\u89e3\u51b3\u65b9\u6cd5\u662f\u5728function\u7684\u5f00\u59cb\u63d2\u5165\u4e00\u4e2aglobal\u58f0\u660e\uff1a def f() global x"},{"ID":"774","typeID":"15","question":"Python\u91cc\u9762\u5982\u4f55\u62f7\u8d1d\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\uff1f","answer":"\u4e00\u822c\u6765\u8bf4\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528copy.copy()\u65b9\u6cd5\u6216\u8005copy.deepcopy()\u65b9\u6cd5\uff0c\u51e0\u4e4e\u6240\u6709\u7684\u5bf9\u8c61\u90fd\u53ef\u4ee5\u88ab\u62f7\u8d1d  \u4e00\u4e9b\u5bf9\u8c61\u53ef\u4ee5\u66f4\u5bb9\u6613\u7684\u62f7\u8d1d\uff0cDictionaries\u6709\u4e00\u4e2acopy\u65b9\u6cd5\uff1a newdict = olddict.copy()"},{"ID":"773","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u7528Python\u6765\u53d1\u9001\u90ae\u4ef6\uff1f","answer":"\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528smtplib\u6807\u51c6\u5e93\u3002 "},{"ID":"772","typeID":"15","question":"Python\u91cc\u9762\u5982\u4f55\u751f\u6210\u968f\u673a\u6570\uff1f","answer":"\u6807\u51c6\u5e93random\u5b9e\u73b0\u4e86\u4e00\u4e2a\u968f\u673a\u6570\u751f\u6210\u5668"},{"ID":"771","typeID":"15","question":"Python\u5982\u4f55copy\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\uff1f ","answer":"shutil\u6a21\u5757\u6709\u4e00\u4e2acopyfile\u51fd\u6570\u53ef\u4ee5\u5b9e\u73b0\u6587\u4ef6\u62f7\u8d1d"},{"ID":"770","typeID":"15","question":"\u5982\u4f55\u7528Python\u5220\u9664\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\uff1f","answer":"\u4f7f\u7528os.remove(filename)\u6216\u8005os.unlink(filename);"},{"ID":"769","typeID":"15","question":"Python\u662f\u5982\u4f55\u8fdb\u884c\u5185\u5b58\u7ba1\u7406\u7684\uff1f","answer":"Python\u7684\u5185\u5b58\u7ba1\u7406\u662f\u7531Python\u5f97\u89e3\u91ca\u5668\u8d1f\u8d23\u7684\uff0c\u5f00\u53d1\u4eba\u5458\u53ef\u4ee5\u4ece\u5185\u5b58\u7ba1\u7406\u4e8b\u52a1\u4e2d\u89e3\u653e\u51fa\u6765\uff0c\u81f4\u529b\u4e8e\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u7684\u5f00\u53d1\uff0c\u8fd9\u6837\u5c31\u4f7f\u5f97\u5f00\u53d1\u7684\u7a0b\u5e8f\u9519\u8bef\u66f4\u5c11\uff0c\u7a0b\u5e8f\u66f4\u5065\u58ee\uff0c\u5f00\u53d1\u5468\u671f\u66f4\u77ed"},{"ID":"768","typeID":"15","question":"Python\u662f\u5982\u4f55\u8fdb\u884c\u7c7b\u578b\u8f6c\u6362\u7684\uff1f","answer":"Python\u63d0\u4f9b\u4e86\u5c06\u53d8\u91cf\u6216\u503c\u4ece\u4e00\u79cd\u7c7b\u578b\u8f6c\u6362\u6210\u53e6\u4e00\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u5185\u7f6e\u51fd\u6570\u3002int\u51fd\u6570\u80fd\u591f\u5c06\u7b26\u5408\u6570\u5b66\u683c\u5f0f\u6570\u5b57\u578b\u5b57\u7b26\u4e32\u8f6c\u6362\u6210\u6574\u6570\u3002\u5426\u5219\uff0c\u8fd4\u56de\u9519\u8bef\u4fe1\u606f\u3002 >>> int(\u201d34\u2033) 34  >>> int(\u201d1234ab\u201d) #\u4e0d\u80fd\u8f6c\u6362\u6210\u6574\u6570  ValueError: invalid literal for int(): 1234ab  \u51fd\u6570int\u4e5f\u80fd\u591f\u628a\u6d6e\u70b9\u6570\u8f6c\u6362\u6210\u6574\u6570\uff0c\u4f46\u6d6e\u70b9\u6570\u7684\u5c0f\u6570\u90e8\u5206\u88ab\u622a\u53bb\u3002 >>> int(34.1234) 34  >>> int(-2.46) \r\n undefined\r\n-2  \u51fd\u6570\u00b0oat\u5c06\u6574\u6570\u548c\u5b57\u7b26\u4e32\u8f6c\u6362\u6210\u6d6e\u70b9\u6570\uff1a >>> float(\u201d12\u2033) 12.0  >>> float(\u201d1.111111\u2033) 1.111111  \u51fd\u6570str\u5c06\u6570\u5b57\u8f6c\u6362\u6210\u5b57\u7b26\uff1a >>> str(98) \u201898\u2032  >>> str(\u201d76.765\u2033) \u201876.765\u2032  \u6574\u65701\u548c\u6d6e\u70b9\u65701.0\u5728python\u4e2d\u662f\u4e0d\u540c\u7684\u3002\u867d\u7136\u5b83\u4eec\u7684\u503c\u76f8\u7b49\u7684\uff0c\u4f46\u5374\u5c5e\u4e8e\u4e0d\u540c\u7684\u7c7b\u578b\u3002\u8fd9\u4e24\u4e2a\u6570\u5728\u8ba1\u7b97\u673a\u7684\u5b58\u50a8\u5f62\u5f0f\u4e5f\u662f\u4e0d\u4e00\u6837\u3002"},{"ID":"767","typeID":"15","question":"\u4ec0\u4e48\u662flambda\u51fd\u6570\uff1f","answer":"Python\u5141\u8bb8\u4f60\u5b9a\u4e49\u4e00\u79cd\u5355\u884c\u7684\u5c0f\u51fd\u6570\u3002\u5b9a\u4e49lambda\u51fd\u6570\u7684\u5f62\u5f0f\u5982\u4e0b\uff1alabmda \u53c2\u6570\uff1a\u8868\u8fbe\u5f0flambda\u51fd\u6570\u9ed8\u8ba4\u8fd4\u56de\u8868\u8fbe\u5f0f\u7684\u503c\u3002\u4f60\u4e5f\u53ef\u4ee5\u5c06\u5176\u8d4b\u503c\u7ed9\u4e00\u4e2a\u53d8\u91cf\u3002lambda\u51fd\u6570\u53ef\u4ee5\u63a5\u53d7\u4efb\u610f\u4e2a\u53c2\u6570\uff0c\u5305\u62ec\u53ef\u9009\u53c2\u6570\uff0c\u4f46\u662f\u8868\u8fbe\u5f0f\u53ea\u6709\u4e00\u4e2a\uff1a >>> g = lambda x, y: x*y >>> g(3,4) "},{"ID":"766","typeID":"15","question":"Python\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0\u5355\u4f8b\u6a21\u5f0f\uff1f","answer":"Python\u6709\u4e24\u79cd\u65b9\u5f0f\u53ef\u4ee5\u5b9e\u73b0\u5355\u4f8b\u6a21\u5f0f\uff0c\u4e0b\u9762\u4e24\u4e2a\u4f8b\u5b50\u4f7f\u7528\u4e86\u4e0d\u540c\u7684\u65b9\u5f0f\u5b9e\u73b0\u5355\u4f8b\u6a21\u5f0f\uff1a   \u4f7f\u7528decorator\u6765\u5b9e\u73b0\u5355\u4f8b\u6a21\u5f0f def singleton(cls): instances = {} def getinstance():  if cls not in instances: instances[cls] = cls() return instances[cls] return getinstance @singleton  class MyClass:"},{"ID":"765","typeID":"15","question":"RE\u6a21\u5757\u4e2dmatch\u548csearch\u65b9\u6cd5\u7684\u4e0d\u540c\uff1f","answer":"match() \u51fd\u6570\u53ea\u68c0\u67e5 RE \u662f\u5426\u5728\u5b57\u7b26\u4e32\u5f00\u59cb\u5904\u5339\u914d\uff0c\u800c search() \u5219\u662f\u626b\u63cf\u6574\u4e2a\u5b57\u7b26\u4e32\u3002"},{"ID":"56","typeID":"15","question":"alias \u7684\u7528\u6cd5, alias \u4e0e alias_method \u7684\u533a\u522b","answer":"alias\u662fruby\u8bed\u8a00\u5173\u952e\u5b57\uff0c\u5bf9\u5f53\u524d\u7c7b\u7684method\u5b9a\u4e49\u522b\u540d\uff0calias_method\u662f\u5e93\u589e\u5f3a\uff08\u597d\u50cf\u662factive support\uff09\uff0c\u53c2\u6570\u662fsymbol"},{"ID":"55","typeID":"15","question":"proc, lambda, \u548c Proc \u7684\u533a\u522b?","answer":"proc\u8bb0\u5f97\u4e0d\u592a\u6e05\u695a\u4e86\uff0c\u597d\u50cf\u662f\u5185\u90e8\u80fd\u591f\u652f\u6301return\u5230\u5916\u5c42\uff0clambda\u6bd4\u8f83\u7b80\u5355\uff0c\u5c31\u662f\u666e\u901a\u7684lambda\u95ed\u5305\uff08return\u4e0d\u80fd\u8de8\u8d8a\u4f5c\u7528\u57df\uff09\uff0c\u5b83\u4eec\u521b\u5efa\u7684\u5bf9\u8c61\uff0c\u5176class\u90fd\u662fProc"}]}